網軍維穩 鄂逐47外媒記者 嚴控意識形態 評論員：紅衞兵文化復燃

網軍維穩 鄂逐47外媒記者
嚴控意識形態 評論員：紅衞兵文化復燃

【肺炎大爆發】

【本報訊】在中共眼裏，政權穩定大於一切，重點是防範輿論對政權構成威脅。近日，外媒揭發一份據指是湖北省委宣傳部的工作匯報，提出「攻防兼備」的輿論手段，包括組織1,600人監控網絡、人盯人監視敏感網民、刪除不利輿論、透過網紅發400多篇文章歌頌正能量等。當局還用各種方式驅趕在武漢採訪的境外記者。時事評論員劉銳紹指，中共將心力放在意識形態管理上，反映中共仍抗拒現代文明。

江蘇武警刻意列隊阻視線，採訪疫情的外媒不惜「瞓身」拍攝。路透社

「造謠八君子」被抓、「吹哨人」李文亮醫生病逝等事件，一度在內地網絡掀起「我們要言論自由」熱潮，讓中共警惕。曝光的文件引湖北省委宣傳部長王豔玲指，「要進一步提高政治站位，加大宣傳工作創新力度，做好疫情防控宣傳教育和輿論引導工作」；意即從輿論上防微杜漸，把不穩定因素消滅在萌芽裏。文件透露，鄂省宣傳部和網信辦聯合設指揮部，「一體化運作」，成立「輿論引導管控、輿情及時回應、意識形態管控」等11個工作組。

相關新聞：七旬母隔離呼救 子哽咽

法新社記者曾拍下武漢一老翁暴斃街頭的照片，被各媒體爭相轉載。資料圖片

聘網紅發文做「對沖」

文件要求宣傳戰線全員24小時在崗，每日與省防控指揮部對接，每天與中央指導宣傳組開會等。文件提到，當局將網絡作為「主陣地」，調動超過1,600人來管網絡言論，這批網絡管理員更對「敢言」網民，採取24小時「人盯人」監控。據透露，這些網管「監測到逾60萬條敏感有害訊息」，並對這些訊息進行處理。截至2月14日，該省宣傳部報請中央網信辦，刪除「謠言和有害信息5.4萬餘條」。

文件還要求所轄媒體，大力宣揚「一方有難、八方支援」事迹，要「生動講述一線人員感人故事」；透露已組織網絡紅人撰寫網評文章近400篇，並安排「五毛」進入各社交網平台群組；「開展集束式正面宣傳，以主動發聲對衝負面輿論」。文件透露，武漢爆發疫症以來，有33間境外媒體共60名記者到當地採訪，在他們各種方式「勸導」下，已有47名記者離開武漢；目前還有美國《紐約時報》、《華爾街日報》、法國電視台等記者在武漢採訪。

法記者遭公安跟蹤

日前法國電視台駐上海記者Antoine Védeilhé對本報記者指，上月初他們打算到湖北相鄰的河南信陽採訪，全程被公安國保跟蹤干擾，迫使他們最終放棄採訪。可見外媒記者被當局「勸導退離」絕不為奇。

時事評論員劉銳紹對本報表示，網上有很多疫區執法者濫權打人的視頻，顯示這場抗疫中，紅衛兵文化死灰復燃。「當局如何用正面宣傳來改變人民不信任的情況？」他指中共至今仍想打宣傳戰，甚至調集300名官方記者往武漢採訪，做「催淚彈」、做正面報道，「可見中共仍抗拒現代文明，不是以實績取信於外界」。